香港已經全面落後大陸，尤其是互聯網。

互聯網很好地幫助大陸控住了疫情，而香港在這方面手足無措。
我們以健康碼為例，大陸在幾家互聯網巨頭的幫助下，很快就推出了綠碼。有沒有潛在威脅，需不需要隔離，一目了然。
而香港的健康碼，從2-3月份就開始研究。

特區政府幾乎每個月都會宣布，健康碼最快下個月推出。第一個“下個月”過去了，第二個“下個月”過去了，第三個“下個月”過去了……
如今半年多過去了，健康碼仍然遙遙無期。
沒有健康碼，那些滿世界跑的人在香港暢通無阻，香港第二波、第三波疫情就是這樣爆發的。
有人說：這麼大的香港，難道連個健康碼都做不了？
我很負責任地告訴各位，香港就是這麼魔幻，它根本沒有開發健康碼的人才。

這是因為：

首先，香港人信奉地產，尤其是金融危機後，資本基本退出了互聯網創業圈。 10多年來，創業者始終找不到資金發展，這成了香港互聯網的死結。
其次，香港程序員待遇基本墊底，如果大家留意到的話，就會發現他們程序員起步工資大概是1萬-1.2萬港幣。
這個工資不到阿里、騰訊的一半，比華為差得就更遠了。
在房價、物價奇貴的香港，程序員要么改行，要么直接來大陸發展。
留在香港的程序員，不要說跟北上廣深比，就連大陸一些二線城市都比不上。
這就絲毫不奇怪，為什麼香港的健康碼遲遲沒辦法上線。

所以我們看到，因為理念、眼光的短視，再加上人才匱乏，香港根本沒有從上到下的互聯網產業鏈，更多的是惡性循環。
看看那些互聯網巨頭，華為、阿里、騰訊、美團、京東、百度、小米、拼多多……哪裡有一家姓“港”？
如今的香港，有的是摩天大樓，有的是天價物業，有的是琳瑯滿目的奢侈品。
它一邊是望房興嘆的老百姓，一邊是紙醉金迷的享樂主義，哪裡有半點值得驕傲的地方？
只希望我們大陸汲取教訓，千萬不要步香港的後塵！

1萬-1.2萬港幣?

雖然Programmer人工係唔高, 但係邊有咁低

自從武漢肺炎之後, 絕對有咁低

樓主個名真係冇改錯

1-1.2萬應該連asso畢業都請唔到

Mola mola香港玩完了

IT仔當Programmer

事實係 香港無IT
得狗

你明顯唔係呢行既人

內文係你打出嚟定係cop番嚟㗎？

咁事實香港班programmer真係無撚用

放棄香港未？

香港只有食老本
炒樓炒股金融
其他全部玩撚完

依家ive 仔都叫2萬啊

“從街頭望到街尾都只有幾個人影，連交通燈的滴答聲都變得格外清晰。”
奇貨可居的奶粉，現在50一罐都無人問津。
在銅鑼灣、旺角區等CBD，化妝品店紛紛掛上“結業清貨”招牌，背負巨大房租壓力的老闆甚至急哭了。
“本地客根本不能與內地遊客的購買力相比，光靠做本地客生意，連交租都交不起！”
生意不行，找不到工作的年輕人被迫上街乞討。

用得程序員...

美中和好，反中撚炒哂車#3 -- 回憶小子

D留言好好笑
個個天朝心態
明明香港仲大把人爭住買樓

有件事其實好神奇，成日話輸入內地專才搶香港人飯碗，D高層大陸人攞晒，偏偏IT就好似平衡時空咁，係香港人廢所以IT無發展，其實香港IT係咪無內地專才？

笑死
呢啲垃圾藥房早死早超生

成班月入幾千蚊大陸窮撚係度打飛機

支乎人均月入五萬人仔，秒殺連登仔架，連登仔人均三皮真係好醜

你咁講同紐約全面落後美國有咩分別？
bt你arm，如果香港獨立既話就應該有全面既產業鏈
所以多謝你支持香港獨立

支那飛機文，拉

比你條賤種有用

你無聽過
High tech high野
Low tech 撈野 咩

香港人工點會高 餓你唔死 夠吊命 已經要講多謝啦

唔會得1萬頭 正常萬尾都有既
但次次炒既都係it先 加薪又唔多 做十年去唔到3皮既大有人在
而家仲要好多外判晒比其他國家做

想讀/做it既唔會 亦唔想留係香港

偉大嘅防火長城又真係好先進

好想健康碼快啲落實

話你戇鳩驚你嬲，成班逆市升職加薪呀

香港程序員待遇基本墊底，如果大家留意到的話，就會發現他們程序員起步工資大概是1萬-1.2萬港幣。
這個工資不到阿里、騰訊的一半，比華為差得就更遠了。

係架，不過想問下大陸有幾多程序猿入到阿里 騰訊呢

大陸人d語言真係好核突
叫人姓黨已經好痴線好醜怪㗎啦

宜家d飛機文就話本地金融業唔姓港

冇香港幫你洗錢同集資
你地乜都唔係

準備好內循環未呀 坐穩d呀

以後再冇香港人會真正幫你地㗎啦

呢個價Intern 人工就差唔多

文員仔都13 15k
上少啲連登返去做功課啦

求求你们接收我们的特首吧，我们养不起牠了

做 contact tracing 有 bluetooth 唔用用 QR code, 落後到一個點

香港地, 要錢搵錢太易. 大陸同其他國家之所以有好多資本投資高科技之類, 係因為有國家力量BACK UP. 例如美國投資高科技, D新科技最後都會應用係軍事國防上.

香港既IT創新係乜野?
連智能家居應用都唔會有人想投資啦, 香港地D屋咁細, 智能黎把鬼咩

香港好落後

藥房炒貨仆街抵撚死啦

大陸做IT狗唔係要996
三十歲就要俾人炒咩

呢個價就算依家都只係弱智先請到
入門起價都差唔多萬7起, 你有多少少你既功課SHOW出黎都可以萬9起
如果佢既IT係指help desk個D就死啦個D個價係香港仲衰過做保安

係。。近排裝修個時話整智能家居，俾同事話嘥鳩氣

2萬就少人咁進取住
不過又唔係冇
但做外資會比較好

快啲踢香港走,唔好畀佢拖累中國呀

吹咁耐一幅圖都冇
但啲人真係信到十足十
笑撚死

你指一年加薪得1萬咁低？

hktvmall 20~25k請fg佢又唔講既

helpdesk 起薪18k啦...有少少經驗就25k
勁少少就差唔多 30k, 管人就 40k至6k
當然 都係貧窮線下啦

連登仔fg都50k啦

IT狗應該要反檯

下 武肺底下it佬應該先係最值＄
唔計日用品 你仲有乜野可以offline賺＄

幾年前 u grad 畢業都有13k

On9仔 fg起跳萬5都嫌少啦

做vendor公司再搵艇仔大陸p仔都係$5000/隻

係牆內既人點會識呢D野呀

互聯網很好地幫助大陸控住了疫情，而香港在這方面手足無措。

隱瞞疫情？

香港p仔fg 18-25k 12k 弱智都請唔到 如果有p仔依家低過12k 應該驗下自己係咪嚴重弱智

大陸市場仲大過香港，過黎把鬼，留番喺上面生活水平低，賺人仔人工仲高過香港，好彩跟著間野上到市可以上埋岸添

香港仔上去做tech，又睇唔明大陸術語，人地用開百度雲，香港用aws，成個配套唔同，鬼識搞咩

FG都18K啦

Jiajia10-10
就想去买个xsx首发机器，不敢去啊

ps5 都唔講得

笑撚咗，唔係做呢行嘅唔該收收皮先啦，唔識唔好扮代表啦

屌 曲線早啲講 爭啲block咗你呀

賤種五毛小子又出返來俾人屌

Chi na Zoom

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問回憶小子(狗隻#149494)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

就會發現他們程序員起步工資大概是1萬-1.2萬港幣。
??????
早幾年都16K喇 上年請個FG 都20K

請個文員仔都未必得

支扶人均十萬美

我開左咁耐POST...都應該知我係反共鬥士

HD 都有15K 咗右

大陸哩既文都有人信

今時今日2千都有人肯做

係D freelance website, 大陸仔出價仲狼過D印度仔，寫個program , $5USD都夠膽quote

degree fg 20k啦

現在無咁低

無3萬會有人做？

好多傳媒嘅後台其實全部都係擺咗喺大陸㗎
所以有時佢哋意外突然之間出咗啲簡體字嘅program或者咩問題其實好正常，但係搵得大陸嘅IT做嘢係好平但你淨係執翻好啲嘢，都已經貴過你喺揾其他地方做

如果講人工，，香港都仲係高過大陸既，
一般2,3年經驗，普通企業，廣州深圳一皮野倒啦，不過佢地興派bonus派得多。

講做野.....大陸developer. 做野冇低線，可以極度不負責任。習慣左由上而下奴隸制，睇少一眼提少一句，幾差都交得出嚟，完全超乎香港人想像。
但無可否認，佢哋大型系統既實戰經驗係要比香港developer多好多。以前做過港交所既OMD-D, 都係講緊8000tps, 大陸隨便一個零售網站，要求都以萬計。

其實好多時見人用 fg 價錢比較
但點解會用咁無指標性嘅數？
Programmer 嚟講做兩個月已經知佢有幾多斤兩
做一兩年轉份工可以加一半至一倍
叻嘅好快就會升
計 fg 人工仲無聊過計薪金平均數

想問下咩叫8000tps

ive hd 有可能

口罩個度笑咗，邊個當初信政府唔驚，仲話忙住辦年貨

Intern都應該有10-12k
係咪當左呢個做起薪點

派一打唔洗找

香港一直係魔城
有能力先企得住

點解個濕鳩「健康碼」講到好似好撚高科技咁

SLA 每秒處理8000條

我個大陸親戚同我講佢同學做咗兩三年都過2萬啦 野雞grad

中共常用手段：真真假假咁撈亂來講
1萬-1.2萬 假
大陸互聯網公司起薪高 真
大陸互聯網技術發展迅速 真
大陸健康碼普及快 真
香港政府重視金融地產 真
香港政府不重視科技 真
健康碼有助控制疫情 唔講
大陸IT狗日常996 唔講
大陸互聯網發展迅速係靠封鎖外國企業 唔講

綜合以上，成篇文算係智商測驗器，任何不能fc的讀者，便會將唔講同假嘅地方自動當真。

而家講緊科技巨頭令民眾搵機成癮喎
仲講互聯網？

香港咁落後 啱啦 唔好再過來香港 唔好單程證啦

目前公认的抗疫良方有两剂：严格隔离和大范围核酸检测。香港怎么做的呢？它虽然规定入境人员隔离14天，但却是居家隔离，入境后自行回家，公交地铁任君选择。另外，香港只隔离当事人，家人却可以随意出入。毫无疑问，这种隔离方式只图个形式，起不到任何防疫效果。

矛頭直指香港政府無能，有冇犯國安法？？

重有中陸阻香港科研
幾代垃圾行政首長無乜邊個有呢個vision去科研 同發展 it

5年前HD價都14k啦...

我同意架，
因為我地有得用google , uber eat , amazon
跟本唔洗自己整

樓主，篇野雖然膠姐，轉載都要post source架。人地寫得好辛苦架。

香港好廢，千祈唔好來，謝謝